

   
 O jedenástej sme sa stretli v kaviarni pred ubytovňou s Orhanom a o chvíľku prišiel aj Murat a šli sme ubytovať najprv mňa. Neskôr sme šli na obed a do budovy rektorátu kde by sme mali pracovať. Kancelária je veľmi moderná akože vážne že waaw. Okolo tretej nám Orhan ukázal okolie Gazi univerzity a je to vážne na úrovni. Všetko pekne upravené, proste kvalita ku ktorej sa slovenské univerzity nedajú ani prirovnať. Páči sa mi zvyk, že študent ktorý úspešne ukončí štúdium na tejto škole tu zasadí strom. Neskôr sme ubytovali Ľudmilku a šli sme do mesta kúpiť kladku, SIM kartu a aj sa najesť. Orhan nás pozval na doner kebab do tureckého fastfoodu a mali tam aj normálne WC, tak teda myslím že Hosta piknik budem mať rád. Neskôr sme stretli jeho najlepšieho kamaráta ktorý sa volá asi Yavuz. Celkom milý týpek, ktorý hovory dobre anglicky a trochu aj nemecky. Nakúpili sme, odprevadili sme Ľudmilku a šli sme s Orhanom na môj intrák. Prvý krát som šiel dožmou (dožm), čo je taký menší autobus. Sadol som si dopredu a zrazu mi všetci za mnou začali dávať peniaze a hovoriť niečo po turecky. Orhan my vysvetlil že keď neviem jazyk je lepšie sadnúť si dozadu pretože tí zozadu posielajú peniaze po ľuďoch peniaze šoférovi. Pred intrákom sme ešte aspoň hodinu čakali na kľúče aby som sa dostal ku svojej batožine. Celkovo dojmy za 2 dni v Turecku: veľmi mi chýba že nemôžme byť spolu s Ľudmilkou, že sa nemôžme navštevovať na izbe. Ja to znášam dosť ťažko, keď viem že je tak blízko a predsa tak ďaleko. Môj intrák je od jej intráku vzdialený asi 5 km. Obdivujem ju ako to zvláda aj keď neviem čo sa vážne odohráva v jej zlatej hlavičke. Ďakujem za niekoho ako je Orhan a Murat, pretože bez nich by som to už asi vážne zabalil. Orhan nám pomáha ako sa len dá a som mu za to vážne veľmi vďačný. Iba málo ľudí tu hovorí anglicky a bez ich jazyka je tu človek stratený. Momentálne bývam sám tak neviem či to je dobré alebo zle,... 
   

